係咩情況下抗爭先叫合理？

是咁的
我個professor比左條問題我地諗
佢話社會運動好多都唔「合法」
例如佔中、台灣反服貿衝擊立法會、加泰獨立投票
之後有同學就話
會出現呢d社會運動係因為政府犯法再先/唔跟程序做野，所以官逼民反

之後professor又話
如果係因為咁就可以犯法去逼政府做事
咁法律既用途係咩？
衍生既問題係係咪代表每個人都可以用為左自己覺得岩既事而犯法？
之後就話一直以黎恐怖分子對美國恐襲都係因為得唔到美國政府重視，咁佢地因為咁而恐襲係咪就叫岩？

想問下咁多位巴打，應該點反駁好

我認我廢，屌細力d

個個做乖市民，俾政府亂咁黎咪得。還掂法律就係權柄者用黎鞏固權力維持秩序所用既道具

咁樣好悲哀

每一個地方都應該有一個系統去監察制衡政府

香港黎講 立法會已經失去左呢個function

巴打個point就係個同學講 政府唔跟程序在先
議會內無辦法去爭奪所以先用議會外既方法處理
但professor拿isis黎做舉例
而且佢都話會唔會有人打著為國家好為社會好既名義犯法
真係唔識駁

btw 個professor 日本人黎

Too long didnt read

多謝巴打推post

自己去睇吓John Rawls寫嘅公民不服從，再叫佢講吓 marxism 嘅suprestructure同base嘅關係，同埋有唔少法學家都支持的確可以透過公民抗命去違抗命令，再聽唔明就用埋Kantian嘅 Deontological ，去論證當法律違反 prima facie duty，就應該作出抵抗。

有關公民抗命嘅原則已經係好多案例入面確立左，係美國同台灣都係，不妨去睇吓份判決書去了解到底公民抗命嘅原則係咩。

犯唔犯法重要咩? 我認為結果更為重要
你面對有法律保護既獨裁政府,加上剩返唔多既時間,和平手段用過晒啦政府wfc,咁你會點做?
你唔跳出法律櫃架既制限,你點做到野?

我舉個 scenario ,當日梁天琦比選舉主任dq, 之後唔夠一個禮拜,個選舉主任比人殺左
假設你身為香港獨立派支持者,你會點睇?

戴定頭盔先,並唔鼓勵任何人犯法

唔該曬巴打
我去查下d資料先

我明巴打你意思
個professor就係指出點去界定
我諗即係例如有一班愛動物既人
成班去搶寵物店d動物出黎
佢地打著保護動物既名義做呢件事
咁樣係咪就係岩呢？
咁既情況下 其實一直以黎法律係咪根本無意義

呢個就係睇吓個行為係咪符合公民抗命嘅原則。包括：是否公開進行、是否公共議題、是否和平理性非暴力、是否必要之手段、是否願意承擔法律後果等，都係判斷呢個抗命行為合唔合理同埋法學上有無說服力。

而按照左翼馬克思個套，因為下層建築，即掌握生產力嘅階級會成為統治階級(Dominant Class)，控制生產關係，將會控制人類社會上所有非物質嘅部份（稱為上層建築，包括：法律、政治、意識形態、宗教、文化等）。所以係馬克思嘅角度，法律只係統治階級維護佢自身利益而建立嘅規則，以防止其他人打倒個制度損害利益，所以係極左人士眼中法律係無物，所以就會經常聽到佢地會以武力形式違法推整個統治陌級。

以上提供左兩個左翼路線嘅諗法，前者係自由主義，後者共產主義，希望幫到你解答到個問題。

唔該曬巴打
好高質
學到好多野
仲上網查緊你比d資料
連登有愛
想問下巴打你係咪讀緊呢方面既野？

係我地既角度 係錯
係個班愛動物既人黎講 都未必係岩
因為愛動物個班人其實仲有好多alternative可以做
亦冇時間上逼切既考慮
相反,如果個班動物聽日就要人道毀滅
而愛動物者又唔夠資金買起個班動物
反之就可以會獲得熱愛動物人士支持

civil disobedience

讀緊類似嘅嘢，但大部份都係自學同埋上網搵。
呢啲係學術界入面好入門咋，要深入了解真係